［講下姐］加泰女議長被控叛亂罪，辯稱：「獨立公投只是做樣」

西班牙加泰羅尼亞前議會女議長福卡德利，以及五名前議員，在最高法院進行聆訊。法官最終以她涉嫌犯下叛亂罪，下令將福卡德利還押，除非她付出15萬歐元（逾136萬港元）保釋金。

福卡德利回應檢察官提問時指出，議會所作的獨立宣言沒有法律約束力，10月1日的獨立公投也只是象徵式，被指是希望避免被扣押。據報檢察官要求法官以叛亂罪名，拘留福卡德利及另外3名前議員，而且不准保釋。但最後法官決定定下保釋金額。福卡德利一經定罪，將面臨30年監禁。

身處布魯塞爾等待被引渡的加泰自治區前主席普伊格蒙特，以及4名前閣員聯署，在社交網站上呼籲選民在下月的自治區議會選舉中，支持獨派候選人。西班牙首相拉霍伊則表示，希望選民履行作為西班牙人和歐洲人的義務。他指出這次選舉結果將會決定很多事，強調政府堅持歐盟價值觀，包括尊重法律、民主等，又認為多數加泰羅尼亞民眾反對獨立。

歐盟委員會主席容克則重申對拉霍伊的支持，更指民族主義浪潮損害歐盟在國際舞台上以團結聲音發聲的努力。

開始淆底了

原來加泰都係「講獨」派

屌你老母樓主成日改新聞引啲五毛入嚟
兩個公投效果一樣
但一發動真既即刻俾人拉
重點樣知結果呀？

三十年當判廿年
三十歲入去，五十歲出返來
為左班左膠值得嗎

家下獨立當玩？

連西班牙政府都對抗不了

香港人要對付中國政府更難

仲未諗到世界各國有邊個有能力設軍香港而唔會被解放軍趕走
強如美國，都無咩可能打持久戰

當我冇講過

黃毓民：我講吓㗎咋喎

原來加泰都有同教主取經🤣

證明有d野唔係講笑

玩出火啦 人地坐監就唱友誼之光佢第日坐監就同人講獨 你班連登仔係時候取下經

我講吓㗎咋喎

偽善左膠 預左架啦